\beginsong{La collina}[by={F.~Guccini}]
\transpose{+4}

\beginverse*
\nolyrics \[C- | B& | A& | B&]  \rep{5}
\endverse

\beginverse
\[C-] Dove fi\[B&]nisce la cit\[A&]tà, \[B&]
\[C-] dove il ru\[B&]more se ne \[E&]và, \[G]
\[C-] c'è~una~col\[A&]lina~che
\[C-] nessuno~\[A&]vede~mai
\[C-] perché una \[A&]nebbia come un velo
la ri\[B&]copre fino al cielo 
dall'e\[E&]ter\[G/D]ni|\[C-]tà. | \[B&] | \[A&] | \[B&]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Nessuno mai la troverà,
la strada forse in altre età,
si è conosciuta, ma 
l'abbiam scordata ormai,
l'abbiam scordata e si è perduta 
lungo i giorni della vita 
nell'eternità.
\endverse

\beginverse*\chordson
\[C-]Forse l'abbiam vista nel \[A&]passato
ma il ricordo se ne an\[C-]dato dalla \[B& F]men\[C]te,
\chordsoff
cercala negl'angoli del sogno
per portarla lungo il volto del presente.\smallskip
\[C-]Oh se solamente io po\[A&]tessi rivederti
come a\[C-]desso per un \[B&]o\[C]ra,
so di fiori grandi come soli,
ma mi sfuggono i colori
ancora.
\endverse
\beginverse*\chordson
\nolyrics
\[C- | A& | C-  B& F | C] \rep{5}
\[C- | B& | A& | B&]  \rep{2}
\endverse

\beginverse
Ricordo che sulla sommità,
c'è un uomo che sta sempre là,
per impedire che
qualcuno cada giù,
da quella magica collina
dalla parte che declina 
e non ritorni più.
\endverse

\beginverse
Anch'io tra i fiori tempo fa,
giocavo sulla sommità,
con i compagni miei,
dentro alla segale,
ma il prenditore non mi ha scorto
quando son venuto al mondo 
per l'eternità.
\endverse
\beginverse*\chordson
\nolyrics
\endverse

\endsong
